.. Типы файлов
   ===========

Обычный файл
------------
Обычный файл или просто файл - самый распространенный тип файла, который объединяет самые различные виды файлов, такие как текст, изображения, бинарные файлы, библиотеки и т.д. Пустой файл может быть создан командой:: 

  touch <имя_файла>

или перенаправлением вывода::

  > <имя_файла>

Для удаления обычного файла используется команда::

  rm <имя_файла>

Каталог
-------
Каталог (директория) - это второй самый распространенный тип файла, предназначенный для хранения в нем других файлов любого типа, в том числе и других каталогов. Каталог может быть создан командой::

  mkdir <имя_каталога>

Для удаления **пустых** каталогов используется команда::

  rmdir <имя_каталога>

При попытке удалить каталог, в котором есть файлы, выдается сообщение об ошибке::

  rmdir: failed to remove '<имя_каталога>': Directory not empty

В этом случае каталог можно удалить командой::

  rm -R -f <имя_каталога>

.. warning::
  Эта команда удаляет все файлы и каталоги рекурсивно без какого либо запроса на подтверждение.

Символическая ссылка
--------------------
Символическая ссылка это файл содержащий указатель на другой файл любого типа. 

.. note::
  Существует два типа ссылок на файл:

  * символические (мягкие) ссылки;
  * жесткие ссылки.

  Различие между ними в том, что мягкая ссылка ссылается на имя файла, в то время как жесткая ссылка является самостоятельным файлом указывающим на ту же информацию в файловой системе что и другой файл. Жесткие ссылки не работают с файлами, расположенными на разных разделах. 

Для создания символической ссылки используется команда::

  ln -s <имя файла> <имя ссылки>

Для удаления символической ссылки можно использовать команду unlink или rm.

Символьное устройство
---------------------
Файлы символьных устройств позволяют пользователям и программам обмениваться данными с последовательными устройствами.

Блочное устройство
------------------
Файлы блочных устройств позволяют пользователям и программам обмениваться данными с устройствами прямого доступа.

Сокеты локального домена
------------------------
Сокеты локального домена используются для обмена данными между процессами. В основном они используются системными сервисами. Сокеты могут быть созданы с помощью системного вызова socket, а удалены с помощью системной функции unlink или командой rm.

Именованные каналы
------------------
Как и локальные сокеты, именованные каналы позволяют осуществлять обмен данными между локальными процессами. Они могут быть созданы с помощью команды mknod, а удалены с помощью команды rm.
